一尾吞拿 魚腩七段是有七種味覺可能

愛吃吞拿的，都知道吞拿魚一般分為赤身，即近魚背部位，脂肪比例較少，質感較腍，魚味最濃；魚腹位置便是拖羅，中拖羅的脂肪比例較高，魚香持久，吃得滿口甘香；而大拖羅脂肪分佈如雪花般，富天然魚油脂肪的甘香味，入口即溶。

吞拿計中計
「吞拿魚又豈止得三種味道呢？」說這句話是樂壽司行政總廚劉晋維。「一條吞拿動輒200多公斤。」可不是信口開河胡亂吹謅，實是看你對一條吞拿魚各個部位認識有多深。接着，維師傅便拿起紙筆，畫出一條吞拿魚指出各個不同的部位。「魚頭上的一塊肉稱為『腦天』，前背位置是『1番赤身』，後一點是『2番赤身』；魚尾位置是『吞拿根』，魚鰭下是『不見天』，魚腹是『超拖羅』、『特上拖羅』等等……（聽得人頭昏眼亂，下刪十多個部位）」更像醫生的解剖圖。

「請你不要把圖刊登出來，那是我自家數十年經驗的領悟。」的確，一直有個疑惑，魚生刺身沒有什麼烹調技巧（當然，是要考刀工的，那是後話），壽司店找批發店取貨，若願意花錢取得同樣的貨色，哪有什麼高低和分別呢？

會唔會食到第九味？